# Prepotentialの方法 (以下未完成)

生成消滅演算子を用いて表現する方法を紹介する．
$\ER_i$, $\EL_i$ を生成消滅演算子を用いて

$$
  \ER_i = b^\dag T_i b,\quad
  \EL_i = -a^\dag T_i a
$$

と表す．ここで，$a_i=(a_1,a_2)$, $b_i=(b_1,b_2)$ は2成分の生成消滅演算子で，

$$
  [a_i, a_j^\dag] = \delta_{ij},\quad
  [b_i, b_j^\dag] = \delta_{ij}
$$

を満たし，他の交換関係はゼロであるとする．生成子は交換関係，

$$
  [T_i, T_j] =\ri f^k_{~ij} T_k
$$

を満たす．これより，
$$
  [\ER_i , \ER_j]=\ri f_{~ij}^k \ER_k,\quad
  [\EL_i , \EL_j]=-\ri f_{~ij}^k \EL_k
$$

が示される．

次に $U$ との交換関係を考える．
$$
  U = U_L(b)U_R(a)
$$
と分解され，

$$
  U_R(b) =
  \begin{pmatrix}
    b_1^\dag & b_2^\dag\\
    -b_2 & b_1
    \end{pmatrix}\frac{1}{\sqrt{N_R+1} } 
$$ {#eq-prepotential1}

$$
  U_L(a) =
  \frac{1}{\sqrt{N_L+1} }
  \begin{pmatrix}
    a_2^\dag &  a_1\\
    -a_1^\dag &  a_2
    \end{pmatrix}
$$ {#eq-prepotential2}

に取ることができる．ここで，$N_{R}=b^\dag b$, $N_{L}=b^\dag b$ である．
$$
  \begin{split}
    U =U_LU_R =\frac{1}{\sqrt{N_L+1}} \begin{pmatrix}
      a_2^\dag b_1^\dag-a_1b_2 & a_2^\dag  b_2^\dag+a_1b_1\\
      -a_1^\dag b_1^\dag -a_2b_2  & -a_1^\dag b_2^\dag+a_2b_1
    \end{pmatrix}
    \frac{1}{\sqrt{N_R+1}}
  \end{split}
$$

$$
  \begin{split}
    U^\dag =U_R^\dag U_L^\dag =\frac{1}{\sqrt{N_R+1}} \begin{pmatrix}
      a_2 b_1-a_1^\dag b_2^\dag &
      -a_1 b_1 -a_2^\dag b_2^\dag \\
      a_2  b_2+a_1^\dag b_1^\dag  & -a_1 b_2+a_2^\dag b_1^\dag
    \end{pmatrix}
    \frac{1}{\sqrt{N_L+1}}
  \end{split}
$$


\begin{question}
  交換関係 (@eq-E_sU)式, (@eq-E_tU)式は，$U=U_{L}U_{R}$の分解により，
  \begin{align}
    [\ER_{i},U_R] &=U_R T_i,\\
    [\EL_{i},U_L] &=T_{i}U_L
  \end{align}
  に帰着する．式 (@eq-prepotential1)，式 (@eq-prepotential2) が，上記の交換関係を満たす示せ．
\end{question}

$$
  U_{11}=\frac{1}{\sqrt{N_L+1}}
  (a_2^\dag b_1^\dag-a_1b_2)\frac{1}{\sqrt{N_R+1}}
$$

$L_i = -a^\dag T_i a$
\begin{align}
  \sqrt{2}U_{11}\ket{00;00}&=  \ket{01;10}=\ket{\frac{1}{2},\frac{1}{2};\frac{1}{2},\frac{1}{2}},\\
  \sqrt{2} U_{12}\ket{00;00}&=  \ket{01;01}=\ket{\frac{1}{2},\frac{1}{2};\frac{1}{2},-\frac{1}{2}},\\
  \sqrt{2} U_{21}\ket{00;00}&=  -\ket{10;10}=\ket{\frac{1}{2},-\frac{1}{2};\frac{1}{2},\frac{1}{2}},\\
  \sqrt{2} U_{22}\ket{00;00}&=  -\ket{10;01}=\ket{\frac{1}{2},-\frac{1}{2};\frac{1}{2},-\frac{1}{2}}
\end{align}
$$
  [L_{-}, U_{11}]\ket{0}= U_{21}\ket{0}
$$
$$
  L_-= -a^\dag T_- a = -a^\dag_2 a_1
$$

$$
  [U_{a}]^{m_a}_{n_a}\ket*{0}=
  \frac{1}{\sqrt{d_a}}\ket*{j_a,m_a,n_a}
$$ {#eq-U_action}

$$
  [\ER_{i}(e),U(e')] =U(e') T_i\delta_{e,e'},
$$ {#eq-E_sUfield}

$$
  [\EL_{i}(e),U(e')] =T_iU(e)\delta_{e,e'} ,
$$ {#eq-E_tUfield}

$$
[\ER_{i}(e),\ER_{j}(e')] =\ri f^{k}_{~ij}\ER_{k}(e)\delta_{e,e'},
$$ {#eq-E_sE_sfield}

$$
[\EL_{i}(e),\EL_{j}(e')] =-\ri f^k_{~ij}\EL_{k}(e)\delta_{e,e'}
$$ {#eq-E_tE_tfield}

$\ket*{n,m}_R$を，$b_1^\dag b_1$及び
$b^\dag_2b_2$の固有値を用いて表す:
$$
  \ket*{n,m}_R\coloneqq\frac{(b_1^\dag)^n}{\sqrt{n!}}\frac{(b_2^\dag)^m}{\sqrt{m!}}\ket*{0,0}
$$
$$
  \ket*{j,m}_R:=\ket*{{j+m},{j-m}}_R
$$

$$
  R_+ = b_1^\dag b_2
$$
$$
  R_+\ket*{j,m}_R = b_1^\dag b_2\ket*{{j+m},{j-m}}_R=\sqrt{(j+m+1)(j-m)}\ket{j,m+1}_R
$$
$$
  a^\dag \ket{n}=\sqrt{n+1}\ket{n+1}
$$
$$
  a \ket{n}=\sqrt{n}\ket{n-1}
$$


$L_i = -a^\dag T_i a$


$$
  L^2\ket{j,m}= j(j+1)\ket{j,m}
$$

$$
  L_3\ket{j,m}= m\ket{j,m}
$$

$$
  L^2=N_L(N_L+1)
$$


$$
  \ket*{j,m}_L:=(-1)^{j-m} \ket*{{j-m},{j+m}}_L
$$


$$
  \ket*{j,m,n}= (-1)^{j-m} \ket*{{j-m},{j+m}}_L \ket*{{j+n},{j-n}}_R
$$
